英文相似詞語一問

1) relation同relationship有咩分別

2) concept同conception有咩分別

3) transport同transportation有咩分別

4) commence同commencement有咩分別

有無人都覺得好難分幾時用邊個

pish

毒撚同樓主有咩分別

While relation and relationship refer to the connection between two things, relation shades more toward the way things are connected, while relationship refers to the connection itself. The difference is not spacious. "The two friends enjoyed a very close relationship."

Generally, concept is used when referring to an objective idea/entity (as in the concept of eleven dimensions is hard to grasp), while conception refers to a certain person's subjective idea of something (as in his conceptions about English seem a little misguided).

好多google 都有詳細解釋

Thanks
但我覺得呢啲字有時用起上黎好易混淆

補埋3 同 4:

Both words generally mean the same thing, but British English uses transport in the same way American English uses transportation. For example: "Public transport in London is excellent." Transport has the added benefit of functioning as both a verb and a noun.

Commence (v.) Commencement (n.) ~ start

Announce denounce

ching係咪想講rennounce vs denounce

What does renounce mean? Renounce is a verb and has two main senses.

The first sense of the word is to give up or relinquish (a title or possession), especially by formal announcement.

In a lengthy speech, he renounced his citizenship.
Due to mounting pressure, he was forced to renounce his claim to the throne.
The treaty forced the nation to renounce all nuclear weapons.

The second sense of the word is to declare that one will no longer engage in, adhere to, or support; to reject or disown.

Once he became sober, he renounced his old lifestyle.

We have renounced the revolution and will no longer be a part of it.

After she had made her decision, many of her old friends renounced her.

Renounce is a word that is more internally focused than denounce. To renounce something is much more a statement about what you have done/plan to do, rather than what someone else has done.

You might renounce an old habit or lifestyle or renounce your support for something, but you denounce other people’s words or actions.

When to Use Denounce
renounce versus denounce worksheetWhat does denounce mean? Denounce is also a verb, and it has three main senses.

The first sense is to condemn openly as being wrong or reprehensible.

The President denounced the violence and called for peace.

After his desertion, he was denounced as a traitor.
The second sense is to inform against someone, publicly accuse.

Some of his cabinet members denounced him to the media for perjury.

The third sense is to give formal announcement to the ending of a treaty.

Germany violated many disarmament provisions of the Treaty of Versailles during the 1920s, and Hitler denounced the treaty altogether in 1935.

其實仲有啲字 e.g.
adapt
adopt
adept

你會唔會定期更新呢個po

幾有意思

唔知丫 好似唔係太多人有興趣咁

仲有 devise vs device
practise vs practice